你好 有無數學大佬 幫幫手

你好 有無數學大佬 幫幫手

最好有埋條公式 解

1

NICE

289

唔係好記得點proof similar triangles

Let R be big circle radius

R/R-4 = R-4/R-6
R=8

Area of sq. =16^2=256

小圓半徑係5
利申數學0分

r=細圓 radius
正方形side length=2r+6
(2r+6-8)/2=r-1=中間打直既距離
細圓圓心至正方形中心距離=sqrt(r^2-(r-1)^2)=sqrt(2r-1)

所以正方形side length既一半
=r+sqrt(2r-1)=r+3
2r-1=9
r=5

所以正方形side length=16
area=256

Radius of the larger circle: 6+x
Radius of the smaller circle: (x+x+6)/2=x+3
4+sqrt((x+3)^2-3^2)=6+x
x=2

多謝大佬

都無講過嗰兩條長既直線係大圓既直徑

咪on9

lm

好似係angle of same segment+直角（AA)

Let Radius of black circle =r
Radius of red circle=2r+6/2=r+3
Coordinate of A- ((2r+6)/2-6),0
ie:r-3,0
Coordinate of B 0, (2r+6)/2-4
ie: 0,r-1
Coordinate of C 2r+6/2,0
ie:r+3,0
AB^2= (r-1)^2+(R-3)^2=2r^2-8r+10
BC^2 =(r-1)^2+(r+3)^2=2r^2+4r+10
AB^2+BC^2=4r^2-4r+20=AC^2=4r^2
4r ^2=4r^2-4r +20
r=5

Hence area of square=(2r+6)^2
=256

好評比你幅畫
唔該大佬